<rss version="2.0">
<channel>
<title>Le fil de presse du Devoir</title>
<link>http://www.ledevoir.com/</link>
<description/>
<language>fr-ca</language>
<copyright/>
<lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</lastBuildDate>
<ttl>1440</ttl>
<item>
<title>Lettres: Clinique privée: le beurre et l'argent du beurre</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129935.html</link>
<category>Quebec</category>
<description>On apprenait récemment dans l'éditorial de Jean-Robert Sansfaçon («M. Couillard doit intervenir», Le Devoir du 27 janvier 2007), d'une part, la création d'une clinique privée utilisant des avenues illégales pour rentabiliser ses services et, d'autre part, le refus du ministre de la Santé d'intervenir pour faire appliquer les règles de la loi 33. On se rend compte que le gouvernement Charest voulait jouer la carte de la social-démocratie en modérant les retombées du jugement Chaoulli, alors qu'en fait il n'avait aucune intention de légiférer dans la création de cliniques privées. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129935.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>La pénurie d'infirmières: un second regard s'impose!</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129932.html</link>
<category>Sante</category>
<description>Établissons d'entrée de jeu que la profession d'infirmière attire beaucoup de jeunes: en 1997, l'Ordre des infirmières et infirmiers du Québec (OIIQ) a délivré 997 permis, alors que l'an dernier nous en avons délivré 2880 pour atteindre un nombre total d'infirmières de 68 754 qui est un sommet historique. Depuis 2002, nous avons un solde positif, c'est-à-dire que nous délivrons plus de permis que le nombre d'infirmières qui partent, à savoir entre 900 et 1145 permis de plus que le besoin de remplacement. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129932.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>La nation «ethnique» et la nation civique: une fausse opposition</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129921.html</link>
<category>Quebec</category>
<description>Le débat sur la nation a retrouvé une forte acuité à la suite de la motion du premier ministre Harper sur la reconnaissance de la nation québécoise. La presse anglophone hors Québec a tergiversé quant à l'interprétation des termes Québécois et Quebecer: «Québécois» renvoyant pour certains à la majorité québécoise d'origine canadienne-française, alors que le terme Quebecer signifierait une notion inclusive et renverrait à tous les habitants du Québec. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129921.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Lettres: Pourquoi exclure le Parti vert du Québec?</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129929.html</link>
<category>Quebec</category>
<description>Mardi dernier, Le Devoir a publié un sondage qui excluait le Parti vert du Québec (PVQ). En conséquence, au bénéfice des personnes qui ne lisent que Le Devoir, il est important de mentionner trois faits indiscutables. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129929.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Lettres: Hérouxville: les seuls lapidés sont les membres de notre communauté</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129926.html</link>
<category>Ethiqueetreligion</category>
<description>Que dire de cette petite municipalité du nom de Hérouxville, lasse de sombrer dans l'oubli, elle promulgua un code de conduite pour les immigrants qu'elle n'a jamais reçus et qu'elle ne recevra probablement jamais: interdiction d'exciser les femmes, interdiction du voile et, le pire, interdiction de lapider les femmes! <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129926.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Libre-Opinion: Le pari perdu d'André Boisclair</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129925.html</link>
<category>Quebec</category>
<description>La crise de leadership que vit actuellement le Parti québécois (PQ) révèle l'inanité d'une stratégie de repositionnement à droite élaborée à la suite des élections complémentaires de 2002 en vue de courtiser l'électorat adéquiste. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129925.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Irak: le massacre de Sadriya soulève un tollé</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129965.html</link>
<category>ProcheOrient</category>
<description>Bagdad -- La capitale irakienne, frappée samedi par le deuxième attentat le plus meurtrier en Irak en quatre ans s'est réveillée hier au son de nouvelles explosions. Sommé d'agir, le gouvernement irakien a renouvelé son engagement à lutter contre les groupes armés au lendemain de la mort de 135 personnes dans un attentat suicide au camion piégé dans un secteur à majorité chiite de Bagdad. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129965.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Le président de Hyundai Motor est condamné à trois ans de prison</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129970.html</link>
<category>Economie</category>
<description>Séoul -- La justice sud-coréenne a condamné ce lundi à trois ans de prison ferme le président de Hyundai Motor, Chung Mong-koo, pour abus de confiance et détournement de fonds de sa compagnie. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129970.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Le PLQ annule son congrès de mars</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129964.html</link>
<category>Quebec</category>
<description>Québec — Un autre signe est venu renforcer la rumeur selon laquelle le Québec pourrait se retrouver en élections plus tôt qu’on ne le croyait. L’exécutif du Parti libéral du Québec s’est réuni hier et a décidé de reporter son congrès prévu pour la fin mars, un important rassemblement prévu depuis plus d’un an. La formation politique a toutefois choisi de se réunir le 17 février en «conseil général élargi», qui planchera sur des orientations électorales. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129964.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Colts 29, Bears 17 - Peyton Manning remporte enfin le Super Bowl</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129968.html</link>
<category>Sports</category>
<description>Miami -- Peyton Manning l'a enfin, sa bague du Super Bowl. Avec le titre de joueur par excellence du match comme boni. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129968.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Canadien 4 - Penguins 3 - Souray donne la victoire au Canadien en prolongation</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129948.html</link>
<category>Hockey</category>
<description>Sidney Crosby a tenté un jeu de finesse de trop. Le joueur-vedette des Penguins de Pittsburgh a perdu le disque en zone offensive et Tomas Plekanec, lors d’un surnombre, l’a refilé à Sheldon Souray. Le tir foudroyant du défenseur a eu raison de Marc-André Fleury et son but, marqué à 2:01 de la prolongation, a permis au Canadien de l’emporter 4-3, hier après-midi au Centre Bell. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129948.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>L'appartement-fumoir pour déjouer la loi antitabac</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129967.html</link>
<category>Societe</category>
<description>Le locataire qui loue le logement à côté du bar Sky, situé dans le quartier gai rue Sainte-Catherine coin Alexandre-de-Sève, est très accueillant. Tellement accueillant, que son appartement est dénué de tout meuble, sauf quelques tables munies de cendriers pour accueillir les fumeurs du bar. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129967.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>L'entrevue - Le sénateur du Vermont, allié de la planète</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129966.html</link>
<category>EtatsUnis</category>
<description>Le premier sénateur socialiste de l'histoire des États-Unis représente le Vermont, voisin du Québec, dont il importe de l'hydroélectricité. Bernie Sanders est l'auteur de la proposition de loi la plus complète et la plus draconienne pour lutter contre le réchauffement de la planète. Il est aussi l'un des principaux détracteurs de la guerre en Irak. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129966.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>La trêve semble se matérialiser à Gaza</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129963.html</link>
<category>Monde</category>
<description>Gaza -- Les activistes armés ont commencé à se retirer hier des rues de Gaza, des otages ont été libérés et de nombreux magasins ont rouvert leurs portes, premiers signes concrets d'une nouvelle trêve conclue la veille au soir entre le Hamas et le Fatah, ont rapporté des habitants. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129963.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Indépendance ou partition?</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129961.html</link>
<category>Monde</category>
<description>Le Kosovo sera-t-il le théâtre du dernier acte de la sanglante tragédie des Balkans, cette région montagneuse, pluriethnique et tourmentée qui avait obsédé le monde durant la première moitié des années 90... avant de retomber, au cours des 15 dernières années, dans un calme peut-être trompeur? <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129961.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Intervenir contre l'Iran aurait des conséquences «désastreuses»</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129960.html</link>
<category>ProcheOrient</category>
<description>Londres -- Une intervention militaire contre l'Iran aurait des conséquences «désastreuses» pour la région, soulignent trois anciens hauts responsables militaires américains dans une tribune au Sunday Times, l'édition dominicale du quotidien londonien The Times. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129960.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Semaine de prévention du suicide - Les personnes âgées sont de plus en plus nombreuses à se suicider</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129962.html</link>
<category>Sante</category>
<description>Nombreuses sont les personnes âgées qui parlent de la mort à mesure qu'elles s'en rapprochent. Il ne faut surtout pas banaliser ce discours qui peut receler des idées suicidaires, préviennent des spécialistes et représentants des aînés en ce début de la Semaine de prévention du suicide. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129962.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Une deuxième sortie dans l'espace pour les astronautes de l'ISS</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129959.html</link>
<category>Scienceettechnologie</category>
<description>Cap Canaveral -- Deux astronautes américains sortis dans l'espace hier pour achever l'installation d'un nouveau système de climatisation qui permettra l'arrimage dès cette année de modules européen et japonais ont réintégré la Station spatiale internationale (ISS). <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129959.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>La grippe aviaire réapparaît en Grande-Bretagne</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129958.html</link>
<category>Sante</category>
<description>Holton, Angleterre -- Les autorités britanniques, qui s'employaient hier à abattre des dizaines de milliers de dindes, ont renforcé les restrictions au transport de volailles pour empêcher la propagation de la grippe aviaire, apparue dans une ferme de l'est de l'Angleterre. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129958.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Apprendre à rendre les armes</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129957.html</link>
<category>Monde</category>
<description>Une conférence sur les enfants-soldats, dont le nombre est estimé entre 250 000 et 300 000 dans le monde, s'ouvre aujourd'hui à Paris. Cette rencontre, la première du genre en dix ans, vise à mettre à jour les normes adoptées au Cap en 1997 en ce qui concerne la libération et la réinsertion sociale de ces jeunes. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129957.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Plus ça change...</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129956.html</link>
<category>Quebec</category>
<description>Dans les années 80, la décision du gouvernement de Brian Mulroney d'accorder le contrat d'entretien des CF-18 à Canadair de Montréal plutôt qu'à la compagnie Bristol Aerospace de Winnipeg avait eu un rôle déterminant dans le départ de Stephen Harper des rangs du Parti progressiste-conservateur. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129956.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>En bref - Deux Canadiens blessés lors d'une fusillade au Mexique</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129955.html</link>
<category>Societe</category>
<description>Toronto -- Deux Canadiens ont été blessés lors d'une fusillade dans un hôtel du Mexique au cours de la fin de semaine. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129955.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>En bref - Postes de gardien de prison supprimés : Stockwell Day nie</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129954.html</link>
<category>Justice</category>
<description>Ottawa -- Le ministre canadien de la Sécurité publique, Stockwell Day, nie que 300 postes de gardiens de prison seraient supprimés d'ici 2009. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129954.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>En bref - Risque de tremblement de terre écarté</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129953.html</link>
<category>Scienceettechnologie</category>
<description>Vancouver -- Le risque d'un tremblement de terre décrit comme «catastrophique» à l'ouest du Canada est écarté pour le moment, ont affirmé samedi des sismologues cités par Radio-Canada. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129953.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Les péquistes sont appelés à serrer les rangs autour de leur chef</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129952.html</link>
<category>Quebec</category>
<description>À quelques semaines du déclenchement probable de la campagne électorale provinciale, le chef péquiste André Boisclair a révélé cette fin de semaine quelques grandes lignes à saveur social-démocrate de la future plateforme électorale de sa formation, dans un effort pour souder des troupes souverainistes passablement échaudées. En clair, le Parti québécois développerait un Québec «plus riche, plus juste, plus vert et plus près des régions», selon l'expression employée par son chef samedi, à la Conférence des présidents des associations du parti. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129952.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>L'ONU ferme la porte à un groupe québécois de défense des gais</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129951.html</link>
<category>Monde</category>
<description>Le Comité des organisations non gouvernementales des Nations unies a refusé la semaine dernière, par huit voix contre six, de recommander que la Coalition gaie et lesbienne du Québec (CGLQ) obtienne le statut d'observateur, en raison du vote défavorable de certains pays où l'homosexualité est toujours très mal perçue, voire criminalisée. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129951.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Super Bowl - Malgré sa blessure, Nick Harper portait l'uniforme des Colts</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129950.html</link>
<category>Sports</category>
<description>Miami -- Le demi de coin des Colts d'Indianapolis Nick Harper, qui était gêné par une entorse à la cheville gauche cette semaine, faisait partie de la formation officielle hier en vue du match du Super Bowl. Harper, un ancien joueur des Tiger-Cats de Hamilton dans la LCF, s'était blessé dans le match de championnat de l'Association américaine, disputé contre les Patriots de la Nouvelle-Angleterre. Il a réussi trois interceptions en saison régulière, un sommet chez les Colts, en plus de réaliser 73 plaqués. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129950.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Dès aujourd'hui - Quelque 25 CPE de Montréal et de Laval pourraient se retrouver en grève</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129949.html</link>
<category>Societe</category>
<description>Quelque 25 centres de la petite enfance de Montréal et de Laval se retrouveront en grève dès ce matin, à moins d'une entente de dernière minute. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129949.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Escrime - Le Montréalais Josh McGuire décroche la 11e place en Espagne</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129947.html</link>
<category>Sports</category>
<description>La Coruna, Espagne -- Le fleurettiste montréalais Josh McGuire a décroché la 11e place à la Coupe du monde d'escrime de La Corua, hier en Espagne. Dans le tableau des 64, McGuire a remporté son premier affrontement 15-11 contre l'Espagnol Javier Menendez pour ensuite signer une autre victoire contre Kyoya Ichikawa, du Japon, par la marque serrée de 11-10. Au troisième tour, le fleurettiste s'est incliné 15-9 contre le Polonais Radoslaw Glonek, qui s'est avéré l'éventuel finaliste défait par l'Allemand Peter Joppich. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129947.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>En bref - Soccer: les obsèques du policier italien auront lieu ce matin</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129946.html</link>
<category>Sports</category>
<description>Rome, Italie -- Les obsèques de Filippo Raciti, le policier tué lors d'affrontements entre forces de l'ordre et supporteurs de l'équipe de Catane en marge du derby sicilien contre Palerme vendredi, auront lieu aujourd'hui à 11h à la cathédrale de Catane. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129946.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>En bref - Caracas célèbre les 15 ans du putsch manqué de Chávez</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129945.html</link>
<category>AmeriqueLatine</category>
<description>Caracas -- Des milliers de Vénézuéliens vêtus de rouge et agitant de gigantesques poupées gonflables à l'effigie d'Hugo Chávez sont descendus hier dans les rues de Caracas pour célébrer le 15e anniversaire du putsch manqué par l'actuel président, qui a largement contribué à forger sa réputation. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129945.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Les talibans s'apprêtent à intensifier leur campagne d'attentats suicide en Afghanistan</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129944.html</link>
<category>Monde</category>
<description>Spin Boldak, Afghanistan -- Les talibans s'apprêtent à intensifier leur campagne d'attentats suicide en Afghanistan, où ils jouissent du soutien de 95 % de la population, a déclaré à Reuters un chef de la milice islamiste, alors que les États-Unis ont pris hier le commandement des forces de l'OTAN dans le pays. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129944.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Quinze soldats britanniques de moins de 18 ans envoyés en Irak</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129943.html</link>
<category>ProcheOrient</category>
<description>Londres -- Quinze soldats britanniques âgés de moins de 18 ans ont été envoyés combattre en Irak depuis juin 2003, en violation du protocole des Nations unies sur les droits des enfants, a reconnu hier le gouvernement britannique. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129943.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Théâtre - Facture classique</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129942.html</link>
<category>Theatre</category>
<description>Québec -- La question brûlait depuis l'annonce de la programmation de La Bordée l'an dernier: comment Martin Genest allait-il se frotter à Racine? Les succès récents du metteur en scène -- un Festen percutant au Périscope, un Jacques et son maître de Diderot inspiré malgré les faiblesses du texte et cette pure merveille théâtrale que fut Le Périple lors du Carrefour -- avaient habitué le public à des propositions aux images fortes, jouant souvent de l'irrévérence et de l'entorse aux conventions. Comment donc allait-il maintenant aborder le monstre sacré qu'est Phèdre, dont l'art repose justement sur la bienséance et les conventions? <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129942.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Archéologie - En faisant peau neuve, Rabat découvre son passé</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129941.html</link>
<category>Afrique</category>
<description>Raba -- Colonnes et chapiteaux romains, murs d'enceinte du XIIe siècle, céramiques et monnaies islamiques, la capitale marocaine découvre son passé enfoui dans les sables à l'occasion de vastes travaux de réhabilitation de sa façade maritime. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129941.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Concerts classiques - Féerique Lakmé</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129940.html</link>
<category>Musiqueclassique</category>
<description>L'Opéra de Montréal mettait, samedi soir, Lakmé à son répertoire. Voir l'un des dix ouvrages majeurs du répertoire français gagner l'affiche de l'institution lyrique d'une ville francophone après... vingt-six années de fonctionnement (!) de cette institution a quelque chose de vertigineux. On peut penser ce que l'on veut du passage de Bernard Labadie à la tête de l'Opéra de Montréal (OdeM), mais on ne peut certainement pas lui nier le mérite d'avoir remis quelques pendules à l'heure et d'avoir ouvert des voies que ses successeurs auraient grand tort de ne pas suivre. Le respect de nos racines lyriques francophones est une chose, le choix de nouveaux partenaires de coproduction en est une autre. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129940.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>En bref - Scorsese est récompensé par ses pairs</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129939.html</link>
<category>Cinema</category>
<description>Los Angeles -- Martin Scorsese a été sacré samedi par la Guilde des réalisateurs américains pour son nouveau film Les Infiltrés, se rapprochant ainsi d'un Oscar qu'il n'a encore jamais obtenu, malgré six nominations par le passé. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129939.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>En bref - Polanski adaptera Pompéi de Robert Harris</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129938.html</link>
<category>Cinema</category>
<description>Londres -- Le réalisateur Roman Polanski va adapter à l'écran le best-seller Pompéi de l'écrivain et journaliste britannique Robert Harris, rapporte le Sunday Times. «Roman a dit qu'il aimait le livre, nous nous sommes rencontrés à Paris, et l'affaire a été conclue», a déclaré Harris au journal dominical. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129938.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>L'argent trop facile</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129934.html</link>
<category>Economie</category>
<description>Trop beau pour durer? L'année qui s'est achevée est inscrite en lettres d'or pour la sphère financière mondiale. Beaucoup de Bourses ont battu leurs records, les profits des banques ont été mirifiques, les fusions et acquisitions ont dépassé les volumes de la bulle Internet en 2000, les nouveaux instruments financiers comme les fonds spéculatifs (hedge funds) ont tant de succès qu'ils gèrent trente fois plus d'actifs qu'il y a quinze ans (1400 milliards de dollars) avec des rentabilités inouïes et une nouvelle vedette, le Private Equity, a réalisé des acquisitions spectaculaires (750 milliards au total en 2006). <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129934.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>La hantise de Bush</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129933.html</link>
<category>EtatsUnis</category>
<description>Ces jours-ci, la Maison-Blanche est plus nerveuse qu'habituellement. La cause de cette inquiétude est un ex-agent secret dont l'identité a été révélée à des journalistes par un et peut-être deux ou trois membres du personnel politique croisant quotidiennement le président Bush et le vice-président Dick Cheney. Depuis que le monde entier a appris que Valerie Plame étaient les nom et prénom d'un agent de la CIA, une enquête a été menée, un procès se poursuit. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129933.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Accommodements raisonnables - Les médias ont-ils exagéré ?</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129931.html</link>
<category>Medias</category>
<description>Faute de grandes révélations propres à leur valoir la palme d'or du public, des chaînes médiatiques seraient rendues, au Québec, à exploiter les peurs religieuses et les rancoeurs nationales. Au mépris, bien entendu, des règles d'éthique. Un sondage du Journal de Montréal et de TVA sur le racisme avait suscité, en janvier, maintes attaques journalistiques contre Quebecor, leur propriétaire. Devant la multiplication d'incidents plus ou moins conflictuels parus, depuis, un peu partout à la une, des observateurs parlent maintenant d'une «guerre commerciale» sur le dos de minorités. La tempête sur l'accommodement raisonnable serait-elle une création des empires de presse? <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129931.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Un imam condamne le « code de vie » d'Hérouxville</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129930.html</link>
<category>Villesetregions</category>
<description>L'imam de la mosquée Al-Qods, à Montréal, estime que le «code de vie» adopté par le conseil municipal d'Hérouxville est plutôt un «code de répression». <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129930.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Les accommodants</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129928.html</link>
<category>Ethiqueetreligion</category>
<description>La saga des «accommodements», véritable toile de Pénélope retissée chaque jour dans les médias, est porteuse d'une triste vérité: que les Québécois s'illusionnent sur eux-mêmes! Peu importe ce que l'on clame, ce n'est pas l'égalité qui mène. Qu'un homme décrète: pas de dame dans la voiture!; qu'une femme dise: pas de messieurs dans mon cours!, le permis de discriminer est donné, sans état d'âme. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129928.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Plus de 339 000 sinistrés à Jakarta en proie aux inondations</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129927.html</link>
<category>Monde</category>
<description>Jakarta -- Une vaste opération de secours se poursuivait hier à Jakarta pour venir en aide à plus de 339 000 habitants de la capitale indonésienne et de ses environs chassés de chez eux par des inondations dues à des pluies torrentielles qui ont fait une vingtaine de morts. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129927.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>20 morts - La tornade a causé des dégâts considérables en Floride</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129924.html</link>
<category>Societe</category>
<description>Lady Lake -- Vingt personnes sont mortes lors du passage d'une tornade dans la nuit de jeudi à vendredi dans le centre de la Floride, qui a provoqué des dégâts spectaculaires sur une zone de 51 km2. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129924.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Bilan du 37e Forum économique mondial - Davos: l'année du changement climatique</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129923.html</link>
<category>Environnement</category>
<description>Le 37e Forum de Davos ne fera pas partie des plus flamboyants. Aucun représentant du gouvernement américain n'est descendu d'un hélicoptère de l'US Air Force comme Dick Cheney en 2003, aucune star n'a fait tourner les têtes comme Sharon Stone en 2005 et aucun pays n'a, comme l'Inde en 2006, brillé de mille feux. Qu'importe, l'optimisme habitait les 2500 participants. Pas de doute: 2007 sera encore un très bon millésime pour l'économie mondiale. Davos 2007 aura été l'année du changement climatique. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129923.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Selon un ancien ministre libéral - Dion n'a pas toujours été un grand partisan de la question environnementale</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129922.html</link>
<category>Canada</category>
<description>Ottawa -- Un ancien collègue de cabinet de Stéphane Dion affirme que l'actuel dirigeant libéral n'a pas toujours affiché le même enthousiasme qu'aujourd'hui à propos de la question environnementale. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129922.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Liberté de presse - Le Comité pour la protection des journalistes s'en prend aux gouvernements</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129920.html</link>
<category>Medias</category>
<description>New York -- Le Comité pour la protection des journalistes (CPJ) tire un sombre bilan pour la liberté de la presse, dans un rapport annuel qui critique autant les groupes armés que certains gouvernements, accusés de recourir à des méthodes de contrôle toujours plus voilées. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129920.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Perspectives - Voyage de Terre</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129919.html</link>
<category>Economie</category>
<description>L'industrie touristique est rarement considérée à sa juste valeur. Elle a beau être l'une des plus importantes de toutes en matière de retombées économiques et d'emplois, elle a du mal à bénéficier des mêmes attentions que les autres grands secteurs. Il le faudrait pourtant, car elle connaît les mêmes bouleversements mondiaux, et l'on commence à y tirer de l'arrière. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129919.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Conférence de Paris sur l'environnement - Jean Charest veut une ONU verte</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129918.html</link>
<category>Environnement</category>
<description>Paris -- Refusant de commenter les rumeurs d'élections au Québec en mars, Jean Charest a quitté Paris hier en appuyant officiellement la création d'une ONU de l'environnement. Le premier ministre était l'un des rares chefs de gouvernements, avec celui du Gabon, à participer à la Conférence de Paris convoquée à l'initiative du président Jacques Chirac et qui réunissait surtout des spécialistes et des représentants d'ONG. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129918.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Suzuki Grand Vitara - Suzuki joue la carte de l'authenticité</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129917.html</link>
<category>Economie</category>
<description>Réputée pour ses motocyclettes, la firme japonaise Suzuki a également fait sa marque avec les utilitaires en format de poche, avant de suivre la mode et d'en faire des plus gros... Dans le créneau des petits 4X4, Suzuki a fait office de précurseur avec ses défunts Samurai et Sidekick, dont la robustesse n'avait d'égal que le manque de raffinement et l'absence totale de confort. Cette époque est révolue depuis l'arrivée des Vitara et Grand Vitara en 1999. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129917.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Technologies - Visa le noir, tua le blanc</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129916.html</link>
<category>Television</category>
<description>Depuis que Google a fait l'acquisition du portail YouTube l'an dernier, il ne se passe plus une semaine sans qu'une entreprise de communication menace le portail d'une poursuite pour violation de propriété intellectuelle ou somme les responsables du site de retirer sur-le-champ tel ou tel segment vidéo. Cette fois, c'est le groupe américain Viacom qui lance les grandes hostilités. <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129916.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Médias - Les surprises de la crise au FCT</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129915.html</link>
<category>Television</category>
<description>Au bout du fil, le producteur s'indigne: «Vous imaginez si je décidais de ne pas payer mon hypothèque parce que je suis contre les politiques de ma banque?» <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129915.html">Suite</a></description>
</item>
<item>
<title>Bienvenue aux nouveaux arrivants !...</title>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 04:00:00 EST</pubDate>
<link>http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129936.html</link>
<category>Villesetregions</category>
<description> <a href="http://www.ledevoir.com/2007/02/05/129936.html">Suite</a></description>
</item>
</channel>
</rss>